export default Dpt9 = [
    {
        question: "మందంగా ఉన్న వాహకం నిరోధం ,సన్నని వాహకం నిరోధం కంటే",
        options: [" A) ఎక్కువ",
            "B) తక్కువ",
            "C) సమానం",
            "D) A మరియు B"],
        correct_option: "B) తక్కువ"
    },
    {
        question: "క్రింది వానిలో అసత్య వాక్యం / వాక్యాలను గుర్తించండి\n" +
            "i) వాహక నిరోధం అపదార్థ స్వభావంపై ఆధారపడుతుంది.\n" +
            "ii) వాహక నిరోధం వాహకం మధ్యచ్ఛేద వైశాల్యంపై ఆధారపడదు\n" +
            "iii) వాహక నిరోధం వాహకం పొడవుపై ఆధార పడుతుంది.\n" +
            "iv) వాహక నిరోధం వాహకం ఉష్ణోగ్రతపై ఆధారపడదు.",
        options: ["A) (i) & (ii)",
            "B) (ii) & (iii)",
            "C) (ii) & (iv)",
            "D) (iv) మాత్రమే"],
        correct_option: "C) (ii) & (iv)"
    },
    {
        question: "కింది వాటిల్లో ఏది పొటెన్షియల్ భేదంను కొలవడానికి ఉపయోగించే పద్ధతి?",
        options: ["A) వోల్టుమీటరును వలయంలో సమాంతరంగా కలపడం",
            "B) వోల్టుమీటరును వలయంలో శ్రేణిలో కలపడం",
            "C) అమ్మీటరును వలయంలో సమాంతరంగా కలపడం",
            "D) అమ్మీటరును వలయంలో శ్రేణిలో కలపడం "],
        correct_option: "A) వోల్టుమీటరును వలయంలో సమాంతరంగా కలపడం"
    },
    {
        question: "ఒక గదిలో టెలివిజన్ మరొక గదిలో కంప్యూటర్ కలదు. ఈ రెండూ ఒకే వలయంలో కలుపబడ్డాయి. అవి ఈ విధంగా కలుపబడి ఉంటాయి.",
        options: ["A) శ్రేణి పద్ధతి",
            "B) సమాంతర పద్దతి",
            "C) ఒకటి శ్రేణి మరొకటి సమాంతర పద్ధతిలో",
            "D) ఏవిధంగానైనా"],
        correct_option: "B) సమాంతర పద్దతి"
    },
    {
        question: "ఓవర్ లోడ్ వల్ల కలిగే ప్రమాదాలను నివారించడానికి ఉపయోగించే సాధనం",
        options: ["A) అమ్మీటర్",
            "B) ఓల్టామీటరు",
            "C) ఫ్యూజ్",
            "D) స్విచ్ "],
        correct_option: "C) ఫ్యూజ్"
    },
    {
        question: "8. 10 Ω మరియు 10 Ω నిరోధాలను శ్రేణిలో కలిపితే ఫలితం నిరోధం",
        options: ["A) 5 Ω",
            "B) 10 Ω",
            "C) 0 Ω",
            "D) 20 Ω"],
        correct_option: "D) 20 Ω"
    },
    {
        question: "9. క్రింది జతలలో ఏది సరైన జతల సమూహం?\n" +
            "i) అమ్మీటర్() a) వలయంలో సమాంతరంగా కలుపబడుతుంది.\n" +
            "ii) టాప్ కీ() b) వలయంలో శ్రేణిలో కలుపబడును.\n" +
            " iii) ఓల్ట్ మీటర్() c) వలయం కలుపబడానికి విడదీయడానికి ఉపయోగిస్తారు.",
        options: ["A) i – a, ii – b; iii – c",
            "B) i – b, ii – c, iii – a",
            "C) i – c, ii – a, iii – b",
            "D) i – a, ii – c, iii – b"],
        correct_option: "B) i – b, ii – c, iii – a"
    },
    {
        question: "పొటెన్షియల్ భేదం కొలవటానికి ……………… ఉపయోగిస్తారు",
        options: ["A) ఆమ్మీటర్",
            "B) గాల్వనోమీటర్",
            "C) బ్యాటరీ",
            "D) వోల్టుమీటర్"],
        correct_option: "D) వోల్టుమీటర్"
    },
    {
        question: " రెండు నిరోధాలు 10Ω, 15Ω శ్రేణిలో కలిపిన ఫలిత నిరోధం",
        options: ["A) 10Ω",
            "B) 15 Ω",
            "C) 20 Ω",
            "D) 25 Ω"],
        correct_option: "D) 25 Ω"
    },
    {
        question: "12. ఏకరీతి మందంతో RΩ ల నిరోధం గల ఒక తీగను 10 సమాన భాగాలుగా చేసి, వాటిని సమాంతర సంధానం చేశారు. సంధాన ఫలిత నిరోధం",
        options: ["A) 100 RΩ",
            "B) 10 RΩ",
            "C) 0.1 RΩ",
            "D) 0.01 RΩ"],
        correct_option: "D) 0.01 RΩ"
    },
    {
        question: "క్రింది ఏ సందర్భంలో విశిష్ట నిరోధం మారదు ?పై వాటిని జతపరుచుటకు క్రింది వాటిలో సరైన",
        options: [" A) పదార్థం మారినపుడు",
            "B) ఉష్ణోగ్రత మారినపుడు",
            "C) నిరోధం ఆకారం మారినపుడు",
            "D) పదార్థం, ఉష్ణోగ్రత రెండూ మారినపుడు"],
        correct_option: "C) నిరోధం ఆకారం మారినపుడు"
    },

    {
        question: "6Ω, 6Ω, 6Ω లను సమాంతర సంధానం చేస్తే వచ్చే ఫలిత నిరోధం",
        options: ["A) 1/6",
            "B) 6",
            "C) 18",
            "D) 2"],
        correct_option: "D) 2"
    },

]